\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Silberdrachennestling}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Drache, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {45 (6W8+18)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 10,
        con = 17,
        int = 12,
        wis = 11,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +2, Kon +5, Wei +2, Cha +4},
        skills = {Heimlichkeit +2, Wahrnehmung +4},
        damage-immunities = {Kälte},
        senses = {Blindsicht 3 m, Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Drakonisch},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (1W10+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (1W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Kälteodem}
        Der Drache atmet einen eisigen Stoß in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 18 (4W8) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Lähmender Odem}
        Der Drache atmet lähmendes Gas in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang gelähmt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
